{"id":"2017_9","name":"羅馬書2017_9","memoryVerse":"“我們既因信稱義，就借著我們的主耶穌基督得與上帝相和。”（羅馬書5:1）","dayQuestions":{"one":{"title":"第一天：閱讀經文釋義及參考經文 ","questions":[{"id":"2017_9_1","questionText":"1. 講課中的哪些內容對你特別有意義？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_2","questionText":"2. 經文釋義對你有什麽幫助？","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"第二天：閱讀羅馬書5:12-14 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"5:12-14"}],"questions":[{"id":"2017_9_3","questionText":"3. 閱讀創世記2:15 - 3:24 ;羅馬書5:12所說的“一人”指誰？上帝給了他什麽警告？他的罪造成了什麽惡果？（參閱羅馬書3:9-11,23 ; 8:20-21 ；哥林多前書15:22 ;以弗所書2:1-3。）","answer":"","quotes":[{"book":"創世記","verse":"2:15-3:24"},{"book":"羅馬書","verse":"5:12"},{"book":"羅馬書","verse":"3:9-11"},{"book":"羅馬書","verse":"3:23"},{"book":"羅馬書","verse":"8:20-21"},{"book":"哥林多前書","verse":"15:22"},{"book":"以弗所書","verse":"2:1-3"}]},{"id":"2017_9_4","questionText":"4. 你認識的人大多數認為人性是怎樣的？人性本善？人性本無善惡之分？人性本惡？你認為呢？為什麽？","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"第三天：閱讀羅馬書5:14-19 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"5:14-19"}],"questions":[{"id":"2017_9_5","questionText":"5. 列出亞當（“預像”）和耶穌基督（“那以後要來之人”）之間的異同。耶穌帶來的好處遠比亞當造成的所有 破環多，何以見得？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_6","questionText":"6. 那“恩賜”是什麽？為什麽第15至第17節多次提及它？你對那“恩賜”有什麽回應？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_7","questionText":"7. 什麽使世人跟亞當聯合？又是什麽使世人跟基督聯合？你跟誰聯合呢？如何得知？（參閱約翰福音3:7-21 ;羅馬書10:9-13或其他經文。）","answer":"","quotes":[{"book":"約翰福音","verse":"3:7-21"},{"book":"羅馬書","verse":"10:9-13"}]}]},"four":{"title":"第四天：閱讀羅馬書5:18-19 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"5:18-19"}],"questions":[{"id":"2017_9_8","questionText":"8. 被定罪有哪些後果？ 5:18-19對你有什麽影響？（參閱馬太福音13:47-50 ;羅馬書2:8-9 ;腓立比書3:18-19 ;帖撒羅尼迦後書1:8-9 ;啟示錄20:14-15。）","answer":"","quotes":[{"book":"馬太福音","verse":"13:47-50"},{"book":"羅馬書","verse":"2:8-9"},{"book":"腓立比書","verse":"3:18-19"},{"book":"帖撒羅尼迦後書","verse":"1:8-9"},{"book":"啟示錄","verse":"20:14-15"}]},{"id":"2017_9_9a","questionText":"9. a. 經文說“一次的義行”使人得以稱義，並且得到生命。“一次的義行”指的是什麽呢？（可引用其他 經文作答。） ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_9b","questionText":"9. b. 在基督裏的生命有哪些結果？這些如何在你的生命中顯明出來？（參閱約翰福音10:28 ;加拉太書 2:20 ；以弗所書3:12 ;腓立比書3:20-21 ;希伯來書13:20-21。） ","answer":"","quotes":[{"book":"約翰福音","verse":"10:28"},{"book":"加拉太書","verse":"2:20"},{"book":"以弗所書","verse":"3:12"},{"book":"腓立比書","verse":"3:20-21"},{"book":"希伯來書","verse":"13:20-21"}]}]},"five":{"title":"第五天：閱讀羅馬書5:20-21 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"5:20-21"}],"questions":[{"id":"2017_9_10a","questionText":"10. a. 為什麽律法使過犯（罪）增多（《新漢語譯本》）？（參閱羅馬書7:7-12 ;加拉太書3:24。） ","answer":"","quotes":[{"book":"羅馬書","verse":"7:7-12"},{"book":"加拉太書","verse":"3:24"}]},{"id":"2017_9_10b","questionText":"10. b. 在你個人、家庭、社群或國家裏，你看見這規律在運作嗎？請舉例子。 ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_11","questionText":"11. 上帝的恩典如何勝過你犯罪帶來的後果？請就此簡略分享一次近期的經歷。","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_12","questionText":"12. 第21節兩次提到的“作王”指哪兩個國度？屬這兩個國度的人會分別面臨什麽遭遇？（參閱歌羅西書1:13-14。）","answer":"","quotes":[{"book":"歌羅西書","verse":"1:13-14"}]}]},"six":{"title":"第六天：復習羅馬書5:12-21 ","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"5:12-21"}],"questions":[{"id":"2017_9_13","questionText":"13. 這個星期的研習，讓你對上帝有了什麽認識？你希望其他組員怎樣為你禱告，好讓你能活學活用這個真理？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_9_14","questionText":"14. 組長及班務同工的講道培訓：羅馬書5:12-21的經文分析練習。","answer":"","quotes":[{"book":"羅馬書","verse":"5:12-21"}]}]}}}